{
    "question": "Apakah kaitan antara hipotesis avogadro dengan hukum gay lussac ?\r\ntolong bantu jawab ya ..",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "ya kalau isinya memang sama,tapi hipotesa avogrado itu lebih luas perbandingannya\u00a0<br>hipotesis avogrado : \"pada reaksi gas, jika diukur pada suhu dan tekanan yang sama, perbandingan koefisien menyatakan perbandingan volume, dan perbandingan jumlah molekul\" (perbandingan koefisien = perbandingan volume = perbandingan jumlah molekul)\u00a0<br>ex: diukur pada suhu dan tekanan yg sama,20 ml H2 bereaksi dgn 10 ml O2 mghsilkan H2O\u00a0<br>persamaan reaksi = 2H2 (20 ml) + O2(10 ml) -&gt; 2H2O(20 ml)\u00a0<br>hukum gay lusac : \"bila diukur pada suhu dan tekanan yg sma,prbdgan vlume gas yg breaksi dan perbandgan hsil reaksi mrpkn bulat dan sderhna dan sama dengn koefisien reaksi\" (perbandingan volume = perbandingan koefisien reaksi)\u00a0<br>ex: H2(1 ml) + Cl2 (1 ml) -&gt; 2HCl (2 ml)\u00a0<br>kurang lebih sperti itu,maaf kalau ada kesalahan<br><br>semoga membantu :)",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "berapakah-massa-asam-fosfat-h3po4-yang-dibuat-dari-62-gram-fos-456",
            "question": "Berapakah massa asam fosfat (H3PO4) yang dibuat dari 6,2 gram fosfat ( Ar H = 1, P=31 dan O= 16 )",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "H\u2083PO\u2084 \u21d2 3H\u207a+PO\u2084\u00b3\u207b<br><br>MrPO\u2084=31+16+16+16+16\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 <br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 =95 <br>m=gr/Mr <br>\u00a0\u00a0 =6,2/95<br>\u00a0\u00a0 =0,06 gr<br><br>Semoga Membantu<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kenapa-kulit-pisang-bisa-menghantarkan-listrik-897",
            "question": "Kenapa kulit pisang bisa menghantarkan listrik?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "mungkin karena serat-serat kulitnya dan keadaannya yang agak basah..",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "kulit pisang dapat digunakan sebagai penghantar\u00a0arus listrik, karena dalam<span>\u00a0limbah kulit pisang banyak terdapat berbagai macam elektrolit seperti asam asetat,\u00a0magnesium, seng, dan kalium yang mampu menghantarkan ion dan elektron dalam elektroda.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-alasan-senyawa-kovalen-polar-bersifat-elektrolit-dan-sen-804",
            "question": "jelaskan alasan senyawa kovalen polar bersifat elektrolit dan senyawa kovalen nonpolar bersifat non elektrolit!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "senyawa polar dapat larut dalam air dan terurai menjadi ion-ionnya, sedangkan senyawa non polar tidak dapat larut dalam air dan tidak dapat terurai menjadi ion-ionnya.\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pengertian-autoredoks-719",
            "question": "Pengertian Autoredoks",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Autoredoks atau disebut juga Reaksi Konproporsionasi\u00a0adalah reaksi yang melibatkan zat yang mengalami sekaligus reaksi OKSIDASI dan reaksi REDUKSI. <br><br>Contoh :<br></span>4 H+\u00a0(aq)\u00a0+ 2 Cu\u2082<span>O\u00a0</span>(s)\u00a0<span>\u00a02 Cu</span>(s)\u00a0+ 2 Cu\u00b2\u207a\u00a0(aq)\u00a0+ 2 H\u2082<span>O\u00a0</span><span>(l)<br></span><br>Dari reaksi di atas terlihat bahwa :<br>Cu mengalami penurunan bilangan oksidasi sekaligus pertambahan bilangan oksidasi atau mengalami reduksi sekaligus oksidasi, <br><br>maka reaksi di atas disebut sebagai\u00a0<span>autoredoks\u00a0</span><span>.</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "reaksi-asam-monoprotik-basa-monohidroksi-426",
            "question": "Reaksi Asam monoprotik - Basa monohidroksi???",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sebelum kita menuju reaksinya, kita ketahui dulu<br>asam monoprootik adalah senyawa asam yang mengandung 1 buah atom/ ion hidrogen<br>contoh :<br>HCl, HNO3, HClO4, HClO3, HI, HBr<br>basa monohidroksi adalah senyawa basa yang mengandung 1 buah ion hidroksida<br>contoh :<br>LiOH, NaOH, KOH, RbOH,CsOH<br><br>reaksi antara asam monoprotik dan basa monohidroksi<br>bisa juga menggunakan rumus dibawah ini :<br>y HxA + x L(OH)y\u00a0 ----&gt; LxAy + x.y H2O ..................\u00a0 \u00a0 x.y = x kali y<br>contoh reaksinya :<br>HCl + NaOH ---&gt; NaCl + H2O<br>HNO3 + LiOH\u00a0 ---&gt; LiNO3 + H2O<br>HClO4 + KOH --&gt; KClO4 + H2O<br>HI + RbOH\u00a0 ---&gt; RbI + H2O<br><br><br><br>semoga bisa membantu ya :)<br>beri label terbaik ya :D <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "data-hasil-titrasi-10-ml-larutan-asam-h2so4-dengan-larutan-naoh-0-178",
            "question": "Data hasil titrasi 10 mL larutan asam H2SO4 dengan larutan NaOH 0,1 M sebagai berikut ini.    Titrasi ke-\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Volume LArutan NaOH yang ditambahkan\r\n\u00a0\u00a0 \u00a0 1\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 5,0 mL\r\n\u00a0\u00a0 \u00a0 2\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 4,9 mL\r\n\u00a0\u00a0 \u00a0 3\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 5,1 mL\r\n\r\na.Hitung molaritas asam yang bereaksi?\r\nb. Tulis persamaan reaksi tersebut?\r\nc. Indikator apakah yang akan digunakan pada titrasi tersebut?\r\nMohon cara kerjanya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<strong>Pembahasan</strong><br><br>Data hasil titrasi 10 ml larutan asam H\u2082SO\u2084<span>\u00a0dengan larutan NaOH 0,1 M sebagai berikut ini.<br><br>Titrasi ke-\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Volume larutan NaOH yang ditambahkan<br><br>\u00a0\u00a0 \u00a0 1\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 5,0 ml<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 2\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 4,9 ml<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 3\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 5,1 ml<br><br></span><span><strong>(a). Hitung molaritas asam yang bereaksi ?</strong><br><br>Perhatikan valensi H</span>\u2082SO\u2084 sebesar 2, yang sesuai dengan jumlah ion\u00a0[tex]H^-[/tex], sedangkan valensi NaOH adalah 1 sesuai jumlah ion\u00a0[tex]OH^-[/tex].<br>Siapkan data-data:<br>Volum H\u2082SO\u2084 = 10 ml<br>Valensi H\u2082SO\u2084 = 2\u00a0<br>Volum NaOH\u00a0[tex]=  \\frac{5,0 + 4,9 + 5,1}{3} = 5 ml [/tex]<br>Molaritas NaOH = 0,1 M<br>Valensi NaOH = 1<br><br><span>Gunakan rumus<br></span>[tex]\\boxed{V_{asam} \\times M_{asam} \\times valensi = V_{basa} \\times M_{basa} \\times valensi} [/tex]<br>\u21d4 [tex]10 \\times M_{asam} \\times 2 = 5 \\times 0,1 \\times 1 [/tex]<br>\u21d4\u00a0[tex]M_{asam} =  \\frac{0,5}{20} \\rightarrow M_{asam} = 0,025[/tex]<br>Jadi konsentrasi asam sulfat yang bereaksi sebesar\u00a0[tex]\\boxed{0,025 \\ M}\n[/tex]<br><span><br><strong>(b). Tulis persamaan reaksi tersebut ?</strong><br><br>Reaksi setara<br></span>[tex]\\boxed{H_2SO_4_{(aq)} + 2NaOH_{(aq)} \\rightarrow Na_2SO_4_{(aq)} + 2H_2O_{(l)}}[/tex]<span><br><br><strong>(c). Indikator apakah yang akan digunakan pada titrasi tersebut ?</strong><br><br>Indikator yang tepat untuk proses titrasi HCl dan NaOH adalah fenolftalein (</span>phenolphtalein atau disingkat PP).\u00a0Fenolftalein umumnya digunakan sebagai\u00a0indikator<span>\u00a0keadaan suatu zat yang bersifat lebih asam atau lebih basa.</span><span>\u00a0<br></span><br>----------------------------<br>Kasus penetralan<br>https://brainly.co.id/tugas/106046<br><p>Pelajari kasus perubahan pH karena pengenceran</p><p>brainly.co.id/tugas/2686971</p><p>brainly.co.id/tugas/9953024</p>_________________<br><br><strong>Kelas\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 : XI</strong><br><strong>Mapel\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0: Kimia</strong><br><strong>Kategori\u00a0 \u00a0 \u00a0: Stoikiometri Larutan</strong><br><strong>Kata Kunci : titrasi, larutan, konsentrasi, molaritas, asam, sulfat, H\u2082SO\u2084, natrium, hidroksida, NaOH, volum, rata-rata, persamaan, reaksi, indikator, fenolftalein, PP\u00a0</strong><br><br><strong>Kode : 11.7.6 [</strong><strong>Kelas 11 Kimia Bab 6 - Stoikiometri Larutan]</strong>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-saja-contoh-laju-reaksi-lambat-dan-laju-reaksi-cepat-967",
            "question": "Apa saja contoh laju reaksi lambat dan laju reaksi cepat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "reaksi antara larutan perak nitrat dengan natrium klorida berlangsung sangat spontan. Reaksi ionik yang terjadi adalah sebagai berikut:<br><span>Ag+\u00a0+ NO3-\u00a0+ Na+\u00a0+ Cl-\u00a0\u2192 AgCl + Na+\u00a0+ NO3-</span><br>Berbeda dengan reaksi ionik, reaksi molekul berlangsung sangat lambat. Sebagai contoh adalah reaksi esterifikasi antara asam asetat dengan etanol membentuk etil asetat berikut ini:<br><span>CH3COOH + C2H5OH \u2192 CH3COOC2H5\u00a0+ H2O</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "cepat :<br>- pembakaran kertas<br>- ledakan bom<br>- kembang api<br>lambat :<br>-pengkaratan<br>- penyimpanan makanan dalam lemari es<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pak-berpakah-dari-massa-ini-a-15-mol-gas-oksigen-o2-b-2-mol-572",
            "question": "Pak berpakah dari massa ini    A. 1,5 mol gas oksigen (O2)\r\nB. 2 mol karbon dioksida (co2) \r\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 ( H = 1 ; C = 12 ; O = 16)\r\nterimakasih",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "massa = mol x Mr<br>a) massa O2 = 1,5 x (2 x\u00a016) = 48 gr<br>b) massa CO2 = 2 x ( 12 + 2 x\u00a016) = 88 gr",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "mol = massa/Mr<br>jadi <br>A. 1,5 mol gas O2 = massa/16.2 --&gt; massa/32<br>\u00a0\u00a0 \u00a0  massa = 1.5 x 32 = 48 gr<br>B. 2 mol CO2 = massa/12+16.2 --&gt; massa/48<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 massa = 2 x 48 = 96<br>semoga dapat membantu, bila ada kesalahan mohon ralatnya, terima kasih. :)<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-056-logam-m-bereaksi-dengan-larutan-hcl-membentuk-0005-mol-333",
            "question": "jika 0,56 logam M bereaksi dengan larutan HCL membentuk 0,005 mol H2 dan larutan MCL2. Maka berapakah massa atom relatif logam tersebut",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<strong>Pembahasan\u00a0</strong><br><br>Jika 0,56 gram logam M bereaksi dengan larutan HCl membentuk 0,005 mol H\u2082\u00a0dan larutan garam MCl\u2082, m<span>aka berapakah massa atom relatif (Ar) logam tersebut?<br><br>Ini merupakan persoalan stokiometri. Reaksi berlangsung antara logam dengan asam kuat yang menghasilkan garam dan gas hidrogen. Logam yang bereaksi termasuk jenis bivalen atau bermuatan +2 karena terlihat garam yang terbentuk adalah MCl</span>\u2082, sedangkan kita tahu bahwa muatan ion klor adalah -1.<br><span><br>Reaksi setara<br></span>[tex]M_{(s)} + 2HCl_{(aq)} \\rightarrow MCl_2_{(aq)} + H_2_{(g)}[/tex]<br><span><br><strong>Step-1</strong><br><strong>Hitung mol logam M</strong><br><br>Jumlah gas hidrogen H</span>\u2082 yang dihasilkan adalah 0,005 mol. Kita dapat menghitung jumlah mol logam M berdasarkan perbandingan koefisien dengan H\u2082. Ingat, pebandingan koefisien adalah juga perbandingan mol.<br><br>Koefisien logam M = 1<br>Koefisien logam H\u2082 = 1<br><br>\u21d4 Jumlah mol M =\u00a0\u00b9/\u2081 x jumlah mol H\u2082<br>\u21d4 Jumlah mol M =\u00a0\u00b9/\u2081 x 0,005 mol<br>\u2234\u00a0[tex]\\boxed{n = 0,005 \\ mol \\ M}[/tex]<br><br><strong>Step-2</strong><br><strong>Hitung massa atom relatif (Ar) logam M</strong><br><br>[tex]\\boxed{n =  \\frac{massa}{Ar} } [/tex]<br>\u21d4 [tex]\\boxed{Ar =  \\frac{massa}{n} } [/tex]<br>\u21d4\u00a0[tex]Ar =  \\frac{0,56}{0,005}[/tex]<br><br><strong>Diperoleh massa atom relatif logam M, yakni</strong><br>[tex]\\boxed{Ar \\ logam \\ M = 112}[/tex]<br><br>_______________<br>Pelajari persoalan terkait hukum dasar dan stoikiometri<br>brainly.co.id/tugas/14896058<br>Ingin mengetahui bagaimana menentukan rumus garam\u00a0hidrat<br><span>brainly.co.id/tugas/14945014<br>Reaksi heterogen<br>https://brainly.co.id/tugas/2814622<br></span><br>-------------------------<br><strong>Kelas\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 : X</strong><br><strong>Mapel\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 : Kimia</strong><br><strong>Kategori\u00a0 \u00a0 \u00a0 : Stoikiometri</strong><br><strong>Kata Kunci\u00a0 : logam, bivalen, muatan, asam, klorida, M, HCl, MCl\u2082, H\u2082, massa, atom, relatif, Ar, perbandingan, koefisien, mol, gram, reaksi, setara</strong><br><br><strong>Kode : 10.7.7 [</strong><strong>Kelas 10 Kimia Bab 7 Stoikiometri</strong><strong>]</strong>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "larutan-hcl-dalam-air-merupakan-elektrolit-tetapi-larutan-hcl-da-983",
            "question": "larutan HCl dalam air merupakan elektrolit, tetapi larutan HCl dalam benzena tidak dapat menghantarkan arus listrik. mengapa hal tersebut bisa terjadi?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "3. HCl merupakan senyawa kovalen polar, yang jika dapat terlarut akan membentuk ion2nya.. <br>\nPrinsip kelarutan suatu zat adalah \"like dissolved like\".. Jadi polar \nbisa larut dalam polar, nonpolar maunya jg sama nonpolar..<br>\nKarena HCl polar dan air juga polar, maka HCl dapat larut dalam air. \nKembali ke kalimat pertama, HCl yg dapat larut akan membentuk ion2 dalam\n pelarutnya. Jadi, karena adanya ion2 tersebut, maka larutan HCl dalam \nair dapat menghantarkan arus listrik.. <br>\nTapi Benzena merupakan pelarut nonpolar, sehingga HCl tidak dapat larut \ndalam benzena. Maka pula, HCl tidak dapat terurai menjadi ion2nya dalam \nbenzena. Jadi, tidak dapat menghantarkan arus listrik..^_^  <br>maaaf, klo jwban saya terlalu sedikit<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "menurut yg saya tau HCl itu merupakan asam kuat ,dilihat dr sifat asam-basanya, sifat asam itu tidak dpt menghantarkan listrik yg dpt mnghntrkn listrik adalah suatu zat yg bersifat basa",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}